感謝梁振英帶來公民覺醒

有些人支持梁振英是為了「對抗港獨」。有些人支持梁振英是為了要泛民「票債票償」。有些人支持梁振英是為了他的政綱。個人來說，我很近期才成為梁粉──我是為了比我更早成為梁粉的老婆及一群不同年紀、不同階層、不同政見的平民百姓親友們。
先說我老婆。她雖然會支持建制派，但她過往都沒有擺心機了解政情、時事。她對政圈內邊個打邊個幾乎是零認知，投票時她只會問我不是拉布又不是支持「掟磚」的有甚麼選擇，然後就是旦選一個。你問她甚麼是黎智英、甚麼是雷動、甚至一國兩制，她都不認識。她只知道現在社會很撕裂，很多惡型惡相的人說很多話，令人對香港未來感到擔憂。
至於身邊的親友，很多都好像我老婆那樣，對政治半冷不熱。有些是平時掛住賺錢，不理世事，只覺得社會很嘈吵。有些是反佔中，覺得佔中阻人做生意、是不必要的激進。有些是反對拉布的，認為某些民主派在搞事。有些更覺得民主是不重要，因為中央始終都會關注民意，有沒有一人一票根本分別不大。
梁振英參選，令我老婆與親友有改變。起初，他們的確是被梁振英相對地「講人話」、形象和諧及他的高質素公關伎倆吸引，並未有深究為何支持他或究竟他是否有足夠辦事能力。
但潛移默化地，他們逐漸開始關注香港整個時局、政局，亦會開始問自己對梁振英或香港有甚麼期望。他們會開始問黎智英、收美國錢是甚麼，為何會干預香港選舉。他們會開始看各候選人的政績，嘗試了解某些有爭議性的政策議題。他們對於自己支持誰做特首的民意被漠視、甚至被貶為共產黨感到費解。他們會見到何謂盲撐拉布，第一次注意某些非建制人士的強詞奪理。他們會對自稱「團結香港」的人可以靠擁抱，野蠻地藐視民意及指點江山的舉動感到莫名其妙。他們會清醒地體會到梁振英不是完美、有公關味，但願意為香港的團結和諧暫且放下對他或對不同光譜人士的成見。
由此可見，梁振英的參選促使了一大群過往一路在沉睡、對政治不熱衷的香港市民接受了公民覺醒的洗禮。市民對梁的愛戴由原本的偶像崇拜逐步昇華為關心政治、關心社會、關心香港未來、關心身邊政見不同的人。個人來說，我從老婆、親友及他們互相分享撐梁、討論時局的圈子中目睹這份覺醒。就憑這一點，就足以令我對梁振英由持審慎觀望態度逐漸演變成公開支持他。
無論梁振英最終是勝出或是落敗，我都感謝他與他的團隊為廣大市民帶來公民覺醒。我知道，我自己（雖然我相對地來得較遲）、我老婆、我親友、他們的朋友，以及十萬百萬的平民百姓都無悔支持梁振英。香港人，拍住上！

弱智峰
失業人士

正！

如果你去左HKU個forum, 見到任建峰及泛民班所謂大狀既咀臉

包你隔夜飯都嘔返出黎！

我晨早就走人, 懶得聽廢話！

泛民主派唔講民主，一啲唔出奇

飯聞煮派!